02年世界盃 疑靠買通裁判進4強

2002年世界盃韓國隊闖進前4強，韓國現代集團創辦人鄭周永第6子鄭夢準在2014年6月爆料，當時韓國利用與日本合辦世界盃之便，向裁判賄賂。
曾任國際足協副主席的鄭夢準在2014年參選首爾市長期間在造勢晚會上透露：「我被問到過南韓隊能在2002年世界盃上進入準決賽，是因為你賄賂裁判嗎？這樣的問題，我的回答是：如果我有能力為什麼不呢？」

2002年的世界盃，韓國對葡萄牙的小組賽中，葡萄牙隊的2名球員遭紅牌判罰出場；16強淘汰賽對義大利時，義大利隊長托蒂（Francesco Totti）也在關鍵時刻遭罰下場；8強賽對西班牙時，裁判更是吹西班牙的2個進球不算。而南韓球員在這3場比賽中，不斷以暴力方式攻擊對方球員，也遭受全世界足球迷與媒體的批評。
鄭夢準曾表示：「韓國隊能夠在2002年韓日世界盃上殺入4強，當時有國際足協官員在我面前表示，這一切完全靠鄭夢準買通裁判才辦到的，既然我擁有如此通天本事，那當個首爾市長自然易如反掌。」
他的發言一出，立刻引起韓國民眾譁然，紛紛指責他失言玷汙韓國形象，對當年的參賽選手更是侮辱，挑戰首爾市長的鄭夢準最後落選。

2002年韓國對義大利的比賽，主裁判是來自厄瓜多的莫雷諾（Byron Moreno）。因為判決偏袒韓國，義大利有些地方還把他的臉印在廁所的牆上來表達不滿。莫雷諾回國之後又惹出爭議，他在一場聯賽中加了十多分鐘的傷停時間，讓地主隊反敗為勝，但卻在正式紀錄上寫比賽只有90分鐘。最後他被厄瓜多足協開除，FIFA執照也被取消，在2003年宣布退休。
莫雷諾曾宣稱，托蒂沒有和南韓的防守隊員接觸，他假裝被絆倒。並堅持，托蒂是假裝被絆倒，他在15至20公尺處，看得非常清楚。
國際足總裁判委員會委員寇德沙爾（Edgardo Codesal）說，錄影帶重播證明，莫雷諾犯了錯誤，他說：「假如你把錄影帶的畫面暫停，你就會看到托蒂被韓國球員絆倒。」

托蒂倒下後，立刻向裁判示意自己在搶球中被絆倒，然而裁判卻判他是假摔。

最終裁判給了在禁區內摔倒的托蒂按假摔處理，給了他一張紅牌罰出場。

02年child登仔仲未出世

少林足球既魔鬼隊

莫雷x都係仆街

唔信可以買通球証
如果得點解果個國家入得一次決賽週

留名今晚肉丸大戰泡菜

又唔見德國會輸

球證都係我嘅人 點同我鬥

買咗㗎啦
唔買仲柒啊

泡菜死全家

意大利廢姐,你睇下今年世界盃有意大利份咩?

邊個撐泡菜就係食屎狗

韓國係足球界既恥辱

02年未出世？

當年睇住泡狗黑撚到 , 踢人多過踢波

你係假膠定焦知

今屆俄羅斯大家點睇？

死韓狗

我記得有獨韓綜叫 強心臟 請左當時d球員上去 佢地好撚自豪 不停打j

泡狗男人波假女人波又假樣又假人又假乜撚都假同支國一9樣正假國

講假真係世界級

撐TWICE 撐韓國！

要講都講06年啦..